Holmes langzaam opende zijn ogen en keek ongeduldig op zijn enorme client.
"Als uw Majesteit zou Zachtmoedig als uw verhaal," merkte hij op, "Ik wil beter kunnen adviseren."
De man sprong van zijn stoel en gepaced boven en beneden de kamer in oncontroleerbare opwinding.
Daarna, met een gebaar van wanhoop, hij scheurde het masker van zijn gezicht en meevliegen op de grond.
"Je hebt gelijk," riep hij; "Ik ben de koning.
Waarom zou ik proberen te verbergen?"
"Waarom?"
murmelden Holmes.
"Majesteit niet had gesproken voordat ik wist dat ik was adressering Wilhelm Gottsreich Sigismund von Ormstein, Groothertog van Cassel-Felstein en erfelijke koning van Bohemen."
"Maar u kunt begrijpen," zei onze vreemde bezoeker zitten nogmaals en met zijn hand over zijn hoge witte voorhoofd, "u kunt begrijpen dat ik niet gewend aan dit bedrijf in mijn eigen persoon.
De zaak was zo gevoelig dat ik niet kon het hevigst naar een agent zonder mezelf in zijn macht.
Ik ben incognito van Praag in het kader van raadpleging ."
"Vervolgens, bid raadplegen," zei Holmes, waardoor zijn ogen eens te meer.
"De feiten zijn kort: ongeveer 5 jaar geleden, tijdens een langdurig bezoek aan Warschau, maakte ik kennis gemaakt met de welbekende avonturierster en Irene Adler.
De naam is ongetwijfeld bekend."
"eens welwillend haar in mijn index, dokter", murmelden Holmes zonder openen van zijn ogen.
Jarenlang had hij een systeem van docketing alle paragrafen over mannen en dingen, zodat het moeilijk was om een onderwerp of een persoon aan die hij niet kon tegelijk verschaft informatie.
In dit geval vond ik haar biografie ertussen die van een Hebreeuwse rabbi en die van de personeelsleden-commandant die geschreven had een monografie van de deep-sea fishes.
"Laat me zien!"
zei Holmes.
